\chapter{Problemformulering}\label{title:problemformulering}
Som beskrevet i baggrundsafsnittet (Se afsnit \ref{chap:Baggrund}) ønsker en forskergruppe ved Aarhus Universitetshospital(AUH) at undersøge effekten ved per-og postkonditionering. Til dette formål bruges et modificeret blodtryksapparat, som skal indgå i et forskningsprojekt til at foretage per-og postkonditionering på forsøgspersonerne. Kunden, Rolf Blaunfeldt, har i samarbejde med Ingeniørhøjskolen, Aarhus Universitet, udarbejdet et bachelorprojekt opslag med følgende punkter:
\begin{itemize}
	\item Samarbejde med en dansk producent af blodtryksapparat
	\item Samarbejde med forsøgsansvarlige læger omkring produktkrav
	\item Designe et modificeret blodtryksapparat
	\item Samarbejde med produktionsvirksomhed i Kina omkring udvikling af prototype 
	\item Test af prototype udfra præspecificerede data
\end{itemize}

I samarbejde med projektvejleder Peter Johansen og projektudbyder Rolf Blauenfeldt har bachelorprojektet ændret karakter, fra at prototypen skulle fremstilles hos en kinesisk producent, til at bachelorgruppen selv fremstiller en \textit{proof of concept} prototype. Selvom det er bachelorgruppen, som udvikler prototypen, ønskes det stadig fra kundens side, at der bliver samarbejdet med den danske producent, for at sikre at prototypen vil ligge sig tæt op af deres blodtryksmålere.

For at produktet skal kunne bruges til konditioneringsbehandling, skal det kunne måle et blodtryk, hvorefter den afklemmer i specificerede cyklusser. Afklemningstrykket skal være minimum 25 mmHg over systolisk tryk for at sikre tilstrækkelig arteriel okklusion. De specificerede antal cyklusser fungerer, så forholdet mellem okklusion og reperfusion er en-til-en. 

Fra kundens side lyder endvidere et krav til at konditioneringsprotokolen kan ændres, hvis forskningen viser bedre effekt ved en anden protokol. De ændringer, der skal kunne foretages i protokollen, er tiden en cyklus varer, og antallet af cyklusser en konditioneringsbehandling skal have. 

Da patienten, der skal modtage konditioneringsbehandling, skal have armen afklemt i længerevarende perioder, er der fra kundens side stillet et krav omkring sikkerhedskontrol. Sikkerhedskontrollen stiller krav til, at prototypen skal foretage et kredsløbstjek, og vurdere om patienten kan risikere at tage skade af de iskæmiske tilstande, som den afklemte ekstremitet udsættes for under behandlingen.

Udover behovet for et apparat der kan udføre konditionering, er der efter forslag fra vejleder Peter Johansen et ønske oml, at prototypen skal kunne bruges til okklusionstræning. Som to separate funktioner skal prototypen kunne skifte mellem konditioneringsforløb og okklusionsforløb. Ved okklusionstræning er kravet, at man holder et konstant tryk i manchetten på omkring 100mmHg. 


