	\chapter{Indledning}
	Arkitektur beskrivelsen giver en formel præsentation og forklaring af systemet. Her beskrives hvordan systemet er organiseret, hvilke strukturelle elementer der indgår og hvordan elementerne interagerer med hinanden. Der lægges både vægt på software og hardware, samt deres grænseflade. System arkitekturen beskriver hvordan \textit{Konditioneringsapparatet} er opbygget både hardware og software mæssigt.
	
	\section{Formål}
	System arkitekturen har til formål at beskrive og give forståelse for systemet. Dokumentet fastlægger overordnede softwarekomponentet og hardwarekomponentet, samt strukturen og grænsefladerne mellem disse. Dokumentet udgør en slags plan for, hvordan systemet skal udvikles og hvilke undersystemer det skal bestå af. 
	
	\section{Projektreferencer}
	\begin{itemize}
		\item Reference til kravspecifikation
		\item Reference til accepttest
	\end{itemize}
	
	\section{Læsevejledning og dokumentstruktur}
	Dokumentet ligger sig tæt op af kravspecifikation, da disse krav ligger til grunde for hvad systemet skal kunne. For at give en struktureret gennemgang af system arkitekturen gøres der brug af modellen “\textit{4+1 view arhitecture}”, der beskriver systemet fra flere forskellige vinkler. Forklaring af modellen kan læses i kapitel \ref{title:viewArc}. Der gøres som udgangspunkt brugt af SysML til at beskrive systemet. Alt SysML udvikles og skrives på engelsk

	\section{Definitioner og forkortelser}
	\begin{longtable}{ |p{0.5\textwidth} |p{0.5\textwidth}| } 
		\hline
		\textbf{Udtryk / Forkortelse} &  \textbf{Forklaring} \\
		\hline
		UML & Unified Modeling Language, sprog til forklaring af software arkitektur \\
		\hline
		SysML & System Modeling Language, sprog til forklaring af system arkitektur \\
		\hline
		PWM & Pulse-width modulation \\
		\hline
		Modeswitch & Knap til at styre hvilket program Konditioneringsapparatet skal køre \\
		\hline
	\end{longtable}