	\section{Use case 1 - Konditionering}
			\begin{longtable}{|p{0.09\textwidth}|p{0.23\textwidth}|p{0.23\textwidth}|p{0.23\textwidth}|p{0.07\textwidth}|}
			\hline
			\rowcolor{usDef}
			Krav nr.: & Handling & Forventet resultat & Testmetode & Resul-tat  \\\hline
		    2.1.1& Medicinsk personale placerer manchetten på patienten & Manchetten sidder tæt om armen, så trykket fordeles ligeligt over hele området. Hele velcro hæfte siden skal fæstnes i filtsiden. & Manchetten trækkes løst over armen og fastspændes så den er placeret tætsiddende omkring overarmen med 2-3 cms afstand fra albuehulen  &   \\\hline
			2.1.2& Medicinsk personale trykker på knappen [Start/Stop] & \multirow{3}{\linewidth}{Der vises et patient ID på skærmen} &\multirow{3}{\linewidth}{Knappen [Start/Stop] trykkes og displayet observeres}  & \multirow{3}{\linewidth}{}  \\ \cline{1-2}
			2.1.3& Et nyt patient ID genereres & &  &  \\ \cline{1-2}
			2.1.4& Patient ID’et vises på skærmen & &  &   \\ \hline
			2.1.5& Blodtrykket måles via use case 3 & \multicolumn{3}{l|}{\multirow{2}{*}{Se krav nr. 2.3.1 til 2.3.5}} \\ \cline{1-2}
			2.1.6& Blodtrykket vises på displayet og værdien gemmes i hukommelsen & \multicolumn{3}{l|}{}\\ \hline
			2.1.7& Manchetten fyldes med luft til et tryk på 25 mmHG over systolisk tryk (minimum 200 mmHg) & Manchet-trykket er 25 mmHg over det systoliske tryk & Aflæs trykket på analogt barometer. Manchettryk - systolisk tryk = 25 mmHg &  \\ \hline
			2.1.8& Tidsstempel gemmes når det systoliske tryk er opnået & Tidsstemplet er gemt i loggen & Kontroller tidsstempling på SD kortet &   \\ \hline
			2.1.9& Trykket opretholdes i 5 minutter (Okklusion) og resterende tid vises på displayet & Manchet trykket skal minimum svare til systolisk tryk + 10 mmHg i 5 min & Observere analogt barometer i 5 min &  \\ \hline
			2.1.10& Deflaterer manchetten helt og forbliver i dette stadie i 5 min (Reperfusion). Ved deflation start gemmes tidsstempel. Tid til næste okklusion vises på displayet & Manchet trykket er \textless 50 mmHg i 5 min. Kontinuerlig tids nedtælling vises på display. Tidsstemplet for deflation start kan aflæses på fil.  & Observér analogt barometer 5 min. Kontroller tidsstempling på SD kortet &  \\ \hline
			2.1.11& Gentag punkt 7-01 (en \textit{cyklus}) fire gange. Det nuværende cyklus nummer vises i displayet & Det specificerede antal cyklusser gennemføres & Observér at det totale antal cyklusser er tilsvarende antallet vist på displayet (tallet til højre for cyklus nr.) &  \\ \hline 
			\caption{Accepttest forløb for use case 1}
		\end{longtable}

		\section*{Undtagelser}
			\begin{longtable}{|p{0.09\textwidth}|p{0.23\textwidth}|p{0.23\textwidth}|p{0.23\textwidth}|p{0.07\textwidth}|}
				\hline
				\rowcolor{usDef}
				Krav nr.: & Handling & Forventet resultat & Testmetode & Resul-tat  \\\hline
				2.1.ex1 & SD kortet er ikke monteret korrekt & Display viser beskeden: \textit{Fejl: Forbind SD kortet igen, og genstart.}  & Tag SD kortet ud og genstart apparatet & \\
				\hline
				2.1.ex2 & Et patient ID eksisterer allerede på apparatet. Der genereres ikke noget nyt patient ID & Allerede eksisterende logfil vedføjes data. Ingen ny logfil generes og det gamle ID vises på skærmen & Kør use case 1 to gange og observér antallet af logfiler, samt ID på display er det samme hver gang &  \\
				 \hline
				\caption{Undtagelser for use case 1}
			\end{longtable}